\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yMa Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Monotoni Forhold} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Øvelse 5.51}
    \begin{enumerate}
        \item Ved hvilken temperatur er vandets densitet maksimal?\\
        Funktionen for vandets densitet giver en graph med lokale toppunktet. Ved at differentiere funktionen og og løse for $f'(x)=0$ kan man finde x-værdien for det lokale maksimum.\\
        \[f(T) = 999.87 - 0.06426 \cdot T + 0.0085043 \cdot T^2 - 0.0000679\cdot T^3\]
        \[f'(T) = - 0.06426 + 2\cdot0.0085043 \cdot T - 3\cdot0.0000679\cdot T^2 \]
        \[= -0.06426 + 0.0170086\cdot T - 0.0002037\cdot T^2\]
        \[f'(T) = 0 = - 0.0002037\cdot T^2 +0.0170086\cdot T -0.06426 \]
        Vi har nu et andengradspolynomium. Man finder først diskriminanten:
        \[d = b^2 - 4ac = 0.0170086^2 - 4\cdot (- 0.0002037)\cdot(-0.06426) = 0.000236933\]
        \[x_1 = \frac{b + \sqrt{d}}{a2} = \frac{0.0170086 + \sqrt{0.000236933}}{-0.0002037\cdot2} = -0.0000132\]
        \[x_2 = \frac{b - \sqrt{d}}{a2} = \frac{0.0170086 - \sqrt{0.000236933}}{-0.0002037\cdot2} = -0.0000132\]
        
    \end{enumerate}
    \textbf{Øvelse 5.53}
    \begin{enumerate}
        \item Vi får at vide at $b$ er hældningen på grafen i skæringen med y-aksen. Ved at differentiere $f(x)$ får vi:
        \[f(x) = a\cdot x^2 + b\cdot x + c\]
        \[f'(x) = 2a + b\]
        Hvis vi differentiere for $x=0$ får vi:
        \[f'(0) = 2ax + b = 2a\cdot0 + b = b\]
        \[f'(0) = b\]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Øvelse 5.57}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Overfladearealet O:}\\
        Den side af buret der pejer ind mod væggen skal ikke regnes med og det skal bunden heller ikke. Vi har nu kun 4 sider tilbage. Toppen regnes ud således:
        \[6x\cdot x\]
        fladen foran på kassen regnes ud således:
        \[6x \cdot h\]
        og de to flader på siderne regnes ud således:
        \[h\cdot 2 \cdot x\]
        Tilsammen giver det
        \[O = 6x\cdot x + 6x \cdot h + 2\cdot x \cdot h = 6x^2 + h\cdot(6x + 2x) = 6x^2 + h\cdot8x\]
        \item \textbf{Rumfanger V:}\\
        Formlen for beregning af rumfanger af en cube er $hojden\cdot laengden \ bredden$. Vores højde er $h$, bredde er $x$ og længde er $6x$:
        \[V = h\cdot x \cdot 6x = h\cdot 6 \cdot x^2\]
        \item \textbf{Bestemmelse af rumfanget}\\
        Vi ved at overfladearealet er 80:
        \[80 = 6x^2 + h\cdot8x\]
        \[\iff 80- 6x^2 = h\cdot8x\]
        \[\iff \frac{80- 6x^2}{8x} = h\]
        Vi kan nu indsætte $h$ i vores funktion for rumfang:
        \[V = h\cdot 6 \cdot x^2 = \frac{80- 6x^2}{8x}\cdot 6 \cdot x^2\]
        Vi har nu V som funktion af x. Ved at lave funktionen om til et andengradspolynomium kan vi finde toppunktet på kurven:
        \[V = \frac{80- 6x^2}{8x}\cdot 6 \cdot x^2 = \frac{80- 6x}{8}\cdot 6 \cdot x^2 = \frac{480 - 36x}{8} \cdot x^2 = \frac{480 \cdot x^2 - 36x\cdot x^2}{8}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 1.25}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{y udtrykt ved x}\\
        Vi ved at $300 = 2\cdot2x + 2\cdot y$. Vi isolere først y:
        \[300 = 2\cdot2x + 2\cdot y\]
        \[\iff 300 - 4x = 2\cdot y\]
        \[\iff \frac{300 - 4x}{2} = y\]
        Vi kan nu indsætte den vye værdi for y:
        \[300 = 4x + 2\cdot y = 4x + 2\cdot \frac{300 - 4x}{2} \]
    \end{enumerate}
\end{document}
